大威力烏樞瑟摩明王經卷中

北天竺三藏阿質達霰譯

◎若粳米和牛蘇。進火中十萬遍生有相之子。若杉木脂和酥。進火中十萬遍增七寶財。若以飲食香華供養像。像前地上畫人或王。行者形心上坐誦十萬遍彼并族貴敬。

若白芥子欝金華和。進迦赦若火中。日三時時一千八滿七日王族貴敬。

若麼沙末芥子油和。塐為囉形。從初夜割進鉢囉奢薪火中令盡。彼貴敬。

若烏油麻粳米和煮。又以烏麻油和。進火中日三時時一千八滿七日首陀貴敬。

若烏麻柤進火中一千八迦那貴敬。

若粳米粉成捨覩嚕。取脂俱吒枝為橛。加持一千八遍釘口不能語。

若寒林炭盡梵羅剎。誦一萬令捨覩嚕麼羅寧。若解彼呪法者。以香華飲食供養像。像面向北人對之。芥子毒藥血和。進味達迦多薪火中一千八。彼當失驗。

復次羯磨壇。先對像面東念誦畢。便作此壇。於大河海側或大寒林中或高山上。如法摩地訖。准前畫院。開一門正方八肘。當中畫大威力烏芻瑟麼明王。於右畫若稜多者哩嚀明王。怒形斜目。右於左畫阿吒吒僧伽明王。入門門右角。內畫大自在天王并妃。又於門左角內。畫那羅延天王。四臂皆執器杖。又於北方畫伽那。一角內金剛杵。西方赤索。一角阿跛邏攞龍王印(畫一小階。階上畫一蛇頭。蒙出項以來)南方一口黑色劍。壇內諸尊並坐。以心密言加持灰。於壇外正方作梵界道。以飲食香華供養。凡入壇物皆以心密言加持之。取雄黃以石研成粉。牛乳和為丸。五布阿說他葉於壇中。以藥丸置上。行者以忿怒形加持之。焰起取一丸施與諸天。以一丸施與先成持明者。以一丸施給侍者。餘丸研塗額上喉及心。成天明仙身生瓔珞。其髮右旋婉轉紺色。異常貌同諸天壽一千歲。若煙生王諸隱形仙。若熱能令一切眾生喜見柔伏。供給財寶壽年百歲。若三相不現塗額眾人貴敬。

若以雌黃或牛黃。代雄黃亦得驗。

若黃丹和己身血。置淨髑髏中安前壇上加持。焰起取少塗額。王一切天仙餘相准前。

若沐浴衣。邏結差囉細曩緤熏香。壇中坐持明。身上焰或起煙生熱等功力准前。

若取紅蓮鬚龍華鬚末之。酥蜜和之。金椀盛置壇中加持焰起藥成甘露。服之成自在天。身壽遠劫不復飢渴。煙生藏形。熱總持不忘。壽千歲無病一切眾生貴敬。

若月蝕時立壇。赤銅椀盛羖羊乳加持之。焰起服之王一切天仙壽如日月。焰不起壽一百歲得大勝。

若補沙鐵作三股叉。或佉馱囉木長十二指作。行者澡浴遍體塗灰禁語。加持叉三十萬。候月蝕以置壇中加持。焰起持叉身成大自在天王。面有三目威力亦等。煙生之王諸隱形仙熱有大威力。

若補沙鐵作杵長十六指。以紫檀遍塗之。黑月八日或十四日。月蝕時。立前壇。於道路取少淨草布中。置杵於草上。取黃牛酥一加持一澆杵上。滿一千八諸鬼神及毘那夜迦。并阿吒吒訶僧見。勿畏。結那拏印持明彼皆退散。然執之加持。焰起持之得帝釋位。具足千目王三十三天。阿脩羅眾皆來頂禮。納其女子力伏魔王。煙生王隱形仙。熱壽百年天龍順伏。若作三金輪。大寒林中立前壇。准前置輪。澆酥一千八。壇中右手執輪加持。焰起成諸仙輪王。威力倍勝首羅及帝釋。神仙歸仰命終生阿拏迦嚩典宮。若佉馱囉木作劍。以三金鍱裹三處。山頂布前壇。以右手持之加持之。加持令劍作青色。便住立其地。先布少淨灰。以劍頭當灰中拄之。一切隱身諸仙並現作禮旋遶而去。取其灰少少分布與人。彼得灰者皆成天仙。

若佉馱羅木作伽那。以赤色華鬘掛於伽那上。准前置執加持。焰起成毘沙門天王大力夜叉之主。無量鬼神而為給侍。便往阿拏嚩典宮壽一大劫。若素嚕(二合)但(引)戰曩末。以麼囉(二合)頷銘(二合花及葉掌中和末候乾和擣津又泮滿一千遍)和之(又擣為末)以金椀盛之。又以金椀蓋之。准前澆酥滿千。乃置椀於掌中加持。焰起末塗目中。飛騰自在諸天圍遶給侍壽遠劫。

復次阿毘遮嚕迦法。大寒林中立壇。以心密言加持己血。一遍灑其地。候乾又灑清水。又以寒林灰塗之。寒林灰界壇院。三角三肘開北門。門外畫羅剎髮上竪怒形。以人骨莊嚴之。右手掌一髑髏盛血。作向口飲勢。壇心晝娜拏印。焰起。三角各畫佉吒望伽及毘舍遮眾。以犬肉祀羅剎毘舍遮。前置酒。行者裸形被髮以頭中無名三指。塗己血於額兩肩心喉。大怒心左遶壇行一匝立。稱烏芻瑟麼名。更灑己血於壇。以華鬘遶壇院一匝。粳米飯和血。置髑髏中安壇中。人骨和髮為焚香。又一髑髏滿盛血。赤華鬘纏之。又以三髑髏壇前支纏華者煎之。行者蹲踞坐。持人脛骨攪血。仍咬牙嚙齒大怒形持密言。血中焰起有無量聲喧空。必不損人慎勿怖。其阿吒吒訶僧及諸鬼神。身皆焰起以種種惡形來現。云須何願隨意乞之。若國家有大陣敵。或惡人毀除三寶。令繫之皆大喪敗。

若不擇時日。依前作三角壇。唯除華鬘纏髑髏并支者。以建吒迦(唐言棘也)薪作火壇。髑髏末毒藥末和血。進火中一千八捨覩嚕摩囉寧。

復次寒林衣應肘量者。寒林中或路上作壇。以血灑之壇北布之。以己血畫之。髮上竪怒形四臂。一手掌髑髏。第二手娜拏。第三手人頭。第四手杵衣虎皮褌。黑月八日大寒林中布像。以黑飲食赤花供養。行者蹲踞坐。以灰畫捨覩嚕。血和芥子置一髑髏中。行者於捨覩嚕上蹲踞坐。以建吒迦薪棘也作火壇。進血芥子於中晝夜。非支麼囉寧。三夜作一家。七夜作七族。一月夜尾曬也。

若墓田或殯宮布之。蹲踞坐。進鹽和血於建吒迦火中。一千八摩囉寧。

若布像。像前以灰或炭或稻糠灰。畫彼形。心上坐。進血和灰於寒林殘薪火中。晝夜。家摩囉寧惹七夜。

若寒林中布像。取其炭末和水。作捨覩嚕。佉馱羅木橛長兩握塗血。於釘花仡哩娜。乃坐橛上持明一千八。日三時滿三日摩羅寧。

若行者內衣於血中披之。水立至臍。持明血乾。披亦然。

若寒林中布像。犬肉芥子油和。進火中一千八經十五日摩囉寧。

復次扇底迦壇。於淨室或河岸作方四肘。准前壇樣圖之。當中畫金剛部母。右畫金剛拳明妃。左畫金剛鎖明妃。部母前一角內。大威力烏芻瑟麼明王。一角內金剛手菩薩。四角內及壇心。皆布阿樞迦葉。葉上各安一水瓶。以香花飲食供養。用鉢羅奢薪作火壇進酥。稱麼雞明滿一千八。又進牛乳。每遍稱烏芻瑟麼莎嚩訶一千八。官事散病愈矣。

若准前七日作。國內疫差。若壇前油麻油酪蜜酥和進前火中。日一千八七日病差事散。

若依前立壇布像。取像內牛乳中。出之又布。進牛酥於前薪火中一千八。瓶盛少香水加持七遍。將瓶就彼病人處以灑彼面。云願汝即差。其瓶滿盛清水置壇中。持一千八令浴之差矣。若烏曇跛羅木作匙。先三誦三策酥。乃進阿說他薪火中。次一誦一進稱彼病者名一千八差矣。

若加持粳米飯和乳。與食經七日差矣。

若依前布壇像。截烏曇跛羅枝一內乳。進審銘薪火中一千八經七日彼差。

若布像。取油麻油酥蜜酪和。進審銘薪火中。一日一千八經七日摩囉寧。

若進乳於審銘薪火中滿萬摩囉寧。

若內像於乳或酥布之。進乳審銘火中。又加持香水灑彼面差。

若酥煎美餅及酪蜜酥乳等供養像。以粳米飯和酪。或酥乳蜜和。進阿說他火中。日三時時一千八滿七日致富。

若佛殿或神廟中。依前供養像。進龍腦香於穀木火中。日三時時一百八。滿七日七寶六畜增長。

復次以白檀香木。刻本尊長六指。行者頂戴水中立至項。盡日持密言。家內行疫鬼死。三日作。城內疫差鬼去。七日作。境內差鬼去。若以阿說他木。與前壇像作座。以牛糞於路上作壇安像供養。然牛酥燈。像面向西行者面東。坐草團上捧白檀香水以奉請。密言加持七遍。迎本尊降入像中。惹底華(一名蘇末那)一內乳中。進火中晝夜。當莊內疫差。七夜作。國內差。

復次以欝金畫本尊。行者受八戒持齋。頂戴像設幡花燒香供養。引之右遶莊一匝疫差。

復次按俱咤木或阿說他木刻本尊。於四衢路以香花飲食供養。人髮并骨末之。進按俱咤火中。日三時時一百八遍當莊疫差。

復次補沙宿直日(唐云鬼宿)飲食香花供養。阿說他樹用取其北引根。牛五淨和少清水。持莖草揩洗之。或鬼宿直日市紫檀木依前洗之。日日初摩一方壇。置木及所刻像刀斧等。於中以根本密言加持紫壇木。香水七遍洗之。行者八戒十善。壇西進酥於火中七遍。結根本及娜拏印。令匠於壇中速刻本尊。左手持杵右執娜拏。怒形右視如立勢。如立根本印行者在側持明勿絕。令白月畢。以檀香水浴之。以飲食香花供養。以彩色嚴之。像額間點赤或黃至來月一日開目立壇。以飲食安悉香花供養三寶。其日於壇像前起首持明十萬。乃候月蝕立壇布像。像面西。飲食紫檀香花供養之。燒安悉香結娜拏印加持之。印焰起入行者頂。持明王有聲見用。若或河側供養本像。作佛手一磔量(佛手一磔今人之三磔以二尺四寸准也)制帝十萬。誦密言三十萬遍。乃以黑月八日或十四日供養加持。焰起為明王。

復次黑月八日。依儀供養按俱咤樹。取其根本尊。右手舒五指以掌拓心。左手持杵。左足踏毘那夜迦。右足踏娜拏。令娜拏一頭押毘那夜迦。取按俱咤花和芥子油。進按俱咤火中。晝夜令滿一萬遍。夜半作大聲現。候至午。佉馱羅木和芥子油中。進按俱咤火中一千八。滿七日毘那夜迦死。若進乳於火中一千八寂災。

若以蟻墳土作毘那夜迦形。應肘量。大寒林中立壇。置形於佉馱羅木長十指。和毒藥及血。進佉馱羅木火中。滿萬遍。夜半形作大聲得其悉地。後作毘那夜迦法皆成就不被惱亂。

復次於應肘量緤上。畫大威力明王。左上手掌髑髏。下手竪頭指擬勢。右上手持那拏。下手執杵。像前畫一毘那夜迦䠒跪合掌。左足下踏一毘那夜迦。立壇布像。以赤花飲食紫檀香供養。取一內進苦練火。當乃諸惡鬼神以種種形。見作吒訶吒訶聲。慎勿懼。毘那夜迦啟言。有何事喚我。勿與語。得毘那夜迦悉地。後無畏難。若被毘那夜迦作障難者。像前誦一千八。難止。若水立至項。結娜拏印誦一千八彼眾退散。

若取五穀及新菓并名香。置一瓶中。滿盛清水以菴羅葉塞口。牛糞摩壇。置瓶於中加持一百八遍。若毘那夜迦為病。或遭鬼魅。或年十六已下人。諸鬼神所中者。浴差。婦人過月不生。浴之即產。薄福之人浴之罪滅致富。

若加持菖蒲根一千八。口含訴訟得理。

若進阿鉢羅指多花火中。滿一萬辟兵。若誦密言七遍。以頂上少髮作一結辟兵若童女合緤花作七結。繫臂不為諸毒所中。

若鬼魅所中加持水灑其面。結娜拏印持明差矣。

若治毒加持清水灑彼面差。或加持苦練葉七遍掃彼身差。

若為諸龍所傷者。加持清水一百八令服之差。

若惡瘡丁瘡加持土七遍。和水塗之差。

若遇怨敵結娜拏印明一百八。彼發善心相向。若止惡官亦爾。

若為人抵犯者。結娜拏印彼不能語。

若恆憶念此密言者。本尊隨逐眾魔不近。止盜賊水火辟五兵延年。

若欲食先加持之七遍服之辟眾毒。

若人患心狂或為人厭令爾者。結娜拏印彼耳邊誦七遍。

若療前狂病。以二瓦椀相合結娜拏印。彼耳邊誦七遍撲破其椀差。

若療痃癖。加持烏麻油七遍塗腹差。

若加持淨水散於十方。一誦一結練線滿七繫臂自護護他。

若自經穢但誦之解矣。

若加持右大母指七遍。以其印額誦一遍次右肩次左肩次心次喉成護身。辟師子虎狼及諸怖畏。

若晨朝沐浴以華供養本尊。誦一百八辟兵災橫見歡喜。

若有官事或怖畏。依前供養持明止矣。

若國家大兵敵者。布像內阿波末哩迦(牛膝)子。酥蜜酪中進阿波末哩迦薪火中。滿萬敵退。

若療藥毒牛糞作壇布像。截佉馱羅木二十一枚加持七遍點芥子油進火中。

若中鬼魅。加持一瓶清水一百八。令浴差。

若被禁繫。持密言枷鎖解脫。

若療癩。加持紫檀香一千八塗之差。

若菖蒲根末和蜜。加持一千八服之療冷癥。

若患瘧。加持恒山花一千八令頂戴差。

若患癩癎或及惡風者。進萎花於佉馱羅木火中一千八差。

若令童子沐浴塗紫檀香。衣以新衣瓔珞。牛糞塗壇。遍散赤花令頭戴赤花鬘。加持赤花七遍令捧而掩目。焚安悉香結娜拏印加持。本尊降問事。

若步多鬼中者。素囉娑藥和香燒。結娜拏印加持彼。被縛赦之差。

若芥子末塑彼形。割進火中。令形支七日摩囉寧。

若寒林灰於髑髏上畫彼人。寒林柴火炙之。持明如火七日內摩羅寧諸術不解。

若寒林炭和水塑彼形。或以其炭畫之。以釘釘口加持二十一遍或一百八不能語。

若依前塑畫。口上燒苦練火。心上坐。毒藥血鹽芥子和進火中一百八同前。

若准前塑畫。頭上坐心上燒火摩羅寧。

若依前塑畫。釘心脚上坐。澆水於釘上滿一百八。水病摩羅寧。若去釘加持乳一百八與之浴復。

若加持素尾爛戰(此藥青色似鐵生)末一百八塗目見者貴敬。

若加持清水一百八洗面。謁王貴敬。

若加持清水一百八洗面。訴訟得理。

若蛇皮進苦練根火中。或佉馱囉木火中。日三時亦一千八滿七日摩囉寧。

若於淨室或四衢路中或寒林中。日午截鵶翅進摩訶迦羅火中一千八如鵶飛。

若進乳於火中一千八復。

若離合三日絕食。午時進蛇肋骨於迦赦惹火中。一千八滿七日。

若已血毒藥。夜半進寒林薪火中一千八。經七夜摩囉寧。

若誦部母密言。進酥火中一千八。又誦根本密言。進牛乳於火中一千八。

若先三日不食。大自在天王廟中(有名相處)布像。先廣設供養。便眠夢本尊告諸。某處有伏藏可取之。

若黑月八日夜半。淨室或寒林中。血和毒藥。一內摩咄囉子。進摩咄囉火中一千八滿七夜。烏嗟娜曩若進酥於火中一千八復。

復次像前先誦十萬遍三日勿食。第四日二時入水中立至喉。結娜拏印或打車棒印。或杵印或羂索印或劍印。持明王至夜半出於岸側。以莽度迦薪(唐云甘草)充火壇先以莽度迦木刻其印。一內木印於酥蜜中燒之。至止後以印。印山山碎印海海竭。

若蛇咬印之彼求哀赦之瘥。

若印人彼被縛。

若印枷鎖即得解脫。

若印毒藥服之無苦。

若欲作一切法以印助之速驗。

若惡人相向。作瞋心印之。彼吐血或失心。

若患鬼魅及風癎。加持黃芥子七遍打面差。

若進虎爪火中七遍不被虎傷。

若加持苦練根一千八繫臂無一切畏。

若加持摩訶迦羅根一千八。置門頰上一切鬼病不入。

若加持頂上少髮作一結。一切處無怖畏。

若絕食一日。黑月八日或十四日。制底立壇安像供養。於金剛部母前燒安悉香誦一千八。便敷草根吉凶具告。

復次止雨。以紫檀作壇。布像香花飲食供養。持明止矣。

若惡雨雪雷雹。結杵或娜拏印。持明止矣。

若祈雨黑月十四日。大河側以蟻墳土塐龍。籠葉芥子油和遍傅之。以足加龍首。結娜拏印加持之。盡日止雨足。

若以牛皮白月五日。寒林炭末和水傅皮。白上作龍籠前一日三時時一千八。進苦練葉於火中。經七日雨足。

若前法不驗者。寒林中以其炭畫作四肘方壇。開南門。於中畫大威力明王。前畫三五頭龍。龍皆首北。次南畫一池。池中青蓮華。次池南又三五箇龍。龍亦首北。四角內各畫一池。池內青蓮華并三兩箇。龍門內畫一龍。七首首北。以毒藥末和血。內緤花子於中。進火中滿一千八。諸龍以蛇形而現宛轉于地。語令急下雨。加持水七遍灑龍赦去雨足。

若誦金剛部母密言一千八。白月七日於制帝布根本像。以飲食香花供養。芥子和酥進火中一千八。罪障清淨。

若以穢處土和水成彼形。行者每小遺。其上一遺。加持一百八滿七日。彼貧賤。若勃哩孕迦花摩勒迦末及清水置瓶中。勃哩孕迦葉塞口。加持一千八今浴復。

若加持花或菓一千八贈人貴敬。

復次應肘量緤。畫夜叉女勿用膠美白淨色瓔珞鐺釧天衣嚴飾。右手施願左手執阿樞迦葉。布此像於阿樞迦樹下。面北立壇。以惹底花或勃哩孕迦花并飲食供養。心密言加持香燒之。行者面南。草團或花葉上坐加持。阿樞迦花一遍。擲像上。滿七日。以第七日夜半。於像前一內阿樞迦花酥蜜酪中。進阿樞火中一千八。現獻紫檀閼伽如願(母打額姊妹打喉婁打心)。

若一日不食。黑月八日或十四日午時。寒林中芥子末成彼呪師所尊形。遍塗毒藥於刀子刃。加持一千八遍。稱彼尊名。因截形為兩段彼失驗。

若准前成形。加持乳一千八俗之如故。

若寒林中以生酥成彼尊形。加持五釘各一百八。稱彼尊名。於額及兩肩喉心各釘一釘。彼失驗。去釘如故。

若瓦椀中以寒林炭畫彼形尊形。又以一瓦椀蓋之。取黑羊毛線纏椀。加持一千八遍。彼呪師身如被縛失驗。

若有諸呪師能為大神通者。寒林中寒林炭和毒藥末之。進其薪火中一千八遍。稱彼名失驗。

若誦金剛部母密言。進酥於火中一百八。稱彼名如故。

若先三日不食。寒林中或淨室或四衢中。紫檀香青木香末和水。塐迦那。以寒林炭和毒藥。充火炙形加持一百八。相親彼。障患癩。依前加持水瓶令浴差。

若旗旛上寫密言持之入陣辟兵。

若以樺皮寫密言置髻中入陣。刀箭及身猶如散花有何患也。

若紫礦末和水。一內勃羅得迦子於中。進竹火中一千八諸呪師欽伏。

若以人骨代勃羅得迦緤准前行者身安寧。

若紙或樹皮寫密言頭戴辟兵。

若加持土塊一百八。擲於水中然涉之。水性之屬不能傷人。

若加持緤花線一百八。次誦一結滿七繫臂。路行辟劫盜。

若以木刻金剛杵一千八。先一日不食進火中令盡。一切金剛部法成驗。

若霹靂木刻作三股杵。有大雪雷雹降。右手持杵降山或他境雪等移往其處。

若以摩咄羅莖刻杵。立壇置中。人髮供養之。取一樹菓一千八顆。以其樹充薪進菓令盡。炬瑟吒。

若以猫糞。代進摩咄羅花於草麻火中。一千八去白佃風。

若鹵土酪和置鎗。用摩娜那薪火煮之。去鎗進粥於鎗下火中一千八。留殘粥後取少分和食。與之同前。

大威力烏樞瑟摩明王經卷中

大威力烏樞瑟摩明王經卷下

大唐北天竺國三藏阿質達霰譯

心密言事法

復次求心密言成驗法。行者不拘淨穢。食與不食持滿十萬當得悉地。

若取線一加持一結一千八遍。戴之自護護他。若加持黃芥子或灰或水。散十方辟魔。若加持頂上髮作髻。所至之處皆獲勝利。若加持衣角。七遍作一結訴訟得理。

若遭囚閉枷鎖。心誦真言即得解脫。若良田土及灰。以蜜和之加持。塗一切瘡生肌。

若梵羅剎中人至困者。結心印持明差。

若旃陀羅家灰滿盛鉢中。毒藥末和水加持。灑灰上置地加持之旋轉捕盜。

若黑月八日魚肉及血。祀摩醯首羅右邊夜叉面。執人骨橛加持一千八遍稱彼名。擣紅藍花汁塗橛。用釘入地烏蹉娜曩。

若加持鵶脛骨一百八遍。釘彼門下如鵶飛。

若絕食三日。黑月八日或十四日。寒林中以其灰布彼形。佉馱羅木橛五枚。各加持一百八遍。釘額喉心及兩肩摩囉寧。不者以一橛釘支節。少沙。

若離合黑月八日日方午或夜半。進寒林灰於苦練樹皮火中一千八遍。若夜半蛇脫皮鼠狼肉。一內芥子油中。進摩阿迦羅火中。經七夜尾娜末沙曩。

若離合進俱奢得鷄果於勃羅得迦火中。一日三時時一千八遍至滿七日。

若寒林中或淨室中。進勃羅得迦果於氷拏迦火中。一千八遍辟大力鬼神。

若勃羅得迦子青木香和油麻油。進勃羅得迦火中一千八遍。至滿七日矩瑟吒加持紫檀香一千八遍塗之復。若灰鹽毒藥末和。進火中一千八遍痃辟。

若一日不食。黑月八日寒林灰和魚膽作人形。割進佉馱羅火中。夜半起貴敬。

若三日不食。黑月十四日寒林立壇以香赤華赤飲食供養。以己血於髑髏上畫迦那。寒林炭火炙之仍加持一千八遍自至。

若夜半進稻穀末於火中。一千八遍烏柘吒曩。

若寒林中花鬘蛇皮和。進火中一千八遍入嚩囉。

若進胡椒於火中一千八遍悉多哩貴敬。

若微赦迦及摩那果。內芥子油中。黑月八日寒林中進其火中。日以三時時一千八遍。至滿七日彼即貴敬。

若夜半被髮。苦練葉并子和牛尿。進火中一千八遍三遍烏柘吒曩。

若黑月八日。寒林灰塑人形。本尊前割。進佉馱囉火中即至。加持果七遍贈之轉貴敬矣。

若麼沙己血和鹽。進經用齒木火中一千八遍囉拏貴敬。

若每晨誦一千八遍常得安寧。

若芥子鹽血和。進經用齒木火中一千八遍囉拏貴敬。

若午時薰胡翅和芥子油。進苦練木火中一千八遍烏柘吒曩。

若寒林中禁語。誦十萬遍訖。三日不食白月八日或九日。以人左肋骨。用紅藍花汁畫彼形。寒林火炙之加持彼自空而來。

若淨室或寒林。已指甲蛇皮薰胡毛和作香。燒供養跛吒寫。誦經七日烏柘吒曩。

若水中立至膝或腰。一內薰胡毛於人脂中。日時三千八遍。經一七日烏柘吒曩。

若芥子脂遍己身塗之。以芥子末拭取成彼形。寒林中割進其火中。經一七日矩瑟吒。

若鉢羅奢子及麼娜子和。進火中一百八遍矩瑟吒。

若得莽囉葉嚩囉伽得嚩稱。及咄嚕瑟劍(蘇合香也)為末。和芥子油。進火中一千八遍令眾人貴敬。

若於寒林中以紫檀作壇供養。行者坐髑髏上。犬肉和芥子油。進寒林火中一千八遍。毘舍遮眾見隱。及長生藥一切所索。

若寒林灰和犬脂成形。一髑髏中著犬脂置形頭上。行者坐髑髏上。進屍髮於火中一千八遍摩囉寧。

若一切大怖畏逼身。憶念此密言止之。若日誦一千八遍者。辟官事及大力鬼神虎狼師子。

若路行日誦一百八遍。免劫盜。若遭官事。誦一萬遍枷鎖解脫長吏相容。若被囚禁。但誦此密言即得解脫。若疫病以粳米飯和酥。進火中一千八遍止。

若加持牛黃一千八遍。塗額見者貴敬。

若進安悉香火中十萬遍。羅剎貴敬所求皆遂。

若安悉香和松膠。進火中十萬遍。大聖金剛手菩薩隨心所願。

若紅蓮華鬚青木香酥蜜和。於獨樹下進火中滿十萬遍。大威力明王現其人前隨心滿願。

若寒林中犬骨和犬脂。進火中一千八遍摩囉寧。

若鵶翅薰胡翅和。進火中一千八遍尾娜末沙曩。

若摩怛曩子和蛇脂。進火中一千八遍烏蹉娜曩。

若供養本尊黃芥子和烏油麻。進火中一日三時時一千八遍。經一七日即貴敬。

若鹽和芥子。進火中日三時時一千八遍。經一七日國王貴敬。

若髑髏末和寒林灰作形。割進火中入嚩囉。

若髑髏末薰胡毛和。進火中每日一千八遍。經一七日尾娜末沙曩。

若髑髏末欝金香和芥子油。進火中一千八遍入嚩囉。

若鵶肉和雌黃。進火中一千八遍烏蹉娜曩。

若內鉢囉奢子於滿拏迦脂。進火中一千八遍矩瑟姹。

若獨樹下。進迴香花於烏曇鉢囉火中十萬遍。得金錢一千文。

若以惹底花准前燒。為持明王。

若燒萆麻子一千八遍囉拏貴敬。

若審銘花和酥蜜酪。進火中一千八遍當家疫散。

若勃哩孕迦花和酥蜜。進火中一千八遍當家疫散。

若截杉木進火中成扇底迦。

若進迦羅尾花於大河水中。滿十萬遍。候月蝕時布像。以飲食迦羅尾花供養。又進其花於水中月復止。其夜勿睡至曉後。

有蛇傷。縱已終者但加持之再生益壽。若令其蛇轉傷人不得。

若月蝕時於本尊前。加持麼沙令焰起。若人中毒。以麼沙於病者前。掉三兩遍病差延年。

若鬼瘧時氣等。依前掉麼沙差。

若取眾名花和清水置瓶中。加持一千八遍。浴之增福破魔護身。毘那夜迦為障者差。

若以紫檀香塗壇。加持童子本尊降問事。若白芥子以身血相和。進火中一日三時時別一千八遍。稱彼名貴敬。

若以鹽作彼形。後右脚稔。進火中一日三時時一千一百八遍。滿一七日王者貴敬。

若但稱彼名。一日三時時一千八遍滿一七日。欲召帝釋猶尚得至。

若鹽和己身血。進火中一日三時時一千八遍遍。稱彼名滿一七日貴敬。若進油麻於火中。一日三時時一千八遍。遍稱彼名滿一七日貴敬。

爾時薄伽梵金剛手菩薩摩訶薩。告諸眾言。我此廣大壇法。三世諸佛皆所傳說。我今復陳此法。能利益人天及諸有情。若登其壇皆成大驗。不擇時日任建立之。

爾時天龍八部人及非人。咸皆歎言。此壇功力量等虛空。難可籌量無以比喻。唯願慈悲為我等說。

爾時薄伽梵知眾樂聞。告言欲立此壇。其阿闍梨相身須清潔柔和質直。具忍辱行深信大乘及陀羅尼。戒珠無缺聰明利智。起慈悲心仍好供養。乃於山林或大海側。或泉或河大池等側。牛欄獨樹或寒林制帝及花林中。若在城隍近東南角或西北隅。如是等處取便而作。以牛五淨和灑其地。或用香水又以牛尿和糞摩之。其壇四肘或八十四或二十肘。作四門。西門北門是往來道。階高四指。四角內畫金剛杵皆焰起。壇中首東畫佛。當結跏趺處蓮花座。兩肩及光皆有焰起。左手大指頭指把少袈裟。餘三指微拳。其掌向外以手近脇。右手揚掌。佛右畫大力烏芻瑟麼明王。四臂。右手佛。下手執娜拏。左上手並舒五指。側手近額。微低其頭作禮佛勢。不手赤索。目赤色。次右金剛手菩薩。次右素婆明王。於菩薩左阿蜜哩多軍茶利明王。次金剛劍明妃次金剛鎖明妃。於素婆明王左磨麼鷄。於金剛手後畫明王等心。心即半月也。所謂計里吉攞明王。娜囉尾拏明王。囉迦當伽明王。嚩日囉尾娜囉明王。嚩日囉嚕娜囉明王。波囉摩纈哩乃耶明王。摩訶戰拏舍者明王。佛左觀自在菩薩。次右波拏囉嚩細寧。次後多囉及毘俱胝明妃菩薩。左馬頭王大怒形。次左大吉祥天女。次左摩訶濕吠帝遶佛住畫諸大菩薩。西門裏左右各畫一忿怒。南邊者一手執打車棒。北邊者一手杵一手娜拏。東門內北邊青金剛一手竪擬之。南邊阿吒吒訶索笑勢。南門內東邊惹瀾多者嚕。西邊波娜寧估廁波。北門內東邊訥馱囉沙。西邊訥惹庾。此門內並是忿怒者。外壇東北角伊舍那天王以伽那眾圍遶。東方日月天及提頭賴吒并帝釋等。東南隅火天以苦行仙圍遶。南方閻羅王及那羅延。西南隅寧李帝羅剎圍遶。西方龍王以諸龍眾圍遶。西北隅風天以風天眾圍遶。北方毘沙門天王以藥叉眾圍遶。於佛前置灌頂瓶。阿闍梨洗手訖。三度抄水向口。又以名香塗手。結請佛印并密言。又請諸尊。以飲食香華。供養寧李帝。通用麼娑。壇西以乳木作火壇。阿闍梨先請火天。於火爐中安置訖。乃以蘇蜜酪和油麻。一加持一進火中。供養二十一遍或一百八遍。心念火天。於火壇側東南。方坐乃請佛於火爐中坐。進准前物二十一遍或一百八遍。次請佛却歸本位。佛部畢。次供養蓮華部眾。

一請尊。次金剛部一一請尊。次大自在天王。次一一諸天依次而請。燒准前物而供養之。又請火天就爐供養。乃請火天歸其本位。其行者當先洗沐衣新淨衣。受戒懺悔發菩提心。以帛掩目。阿闍梨加持香水灑行者頂。引入西門令結金剛三昧耶印。置華於印上。阿闍梨誦金剛三昧耶密言七遍。令行者耳聞。便使散花。華所至處阿闍梨告言。著某尊。汝與彼尊有緣。阿闍梨准法為請行者本尊。就火爐。令行者在阿闍梨右跪坐。執其手令以右手。進酥等於火中七遍充供養。阿闍梨奉送本尊歸本位。以行者擬授密言。加持灌頂瓶一百八遍。令行者結本尊印。印頂口誦密言。阿闍梨與灌頂告言。灌頂已畢各依本法而作事業。乃示之種種印契及諸法要。阿闍梨乃讚歎諸佛菩薩功德。又以飲食香華供養諸尊。發願懺悔。次依前先請火天。燒准前物供養。次供養佛部二聖眾。次蓮華部次金剛部次諸天。乃奉送佛部。次蓮華部次金剛部次諸天。阿闍梨舉燭。引諸行者照壇內示佛菩薩及天等位。乃泥掃之。凡作壇日未出前畢住。若登此壇即如入一切灌頂壇訖。同功罪滅福生辟諸業輪。降伏人天所作皆驗。

時薄伽梵說此大威力明尾䮍多銘壇已。一切大眾咸共讚言。善哉善哉威德無過饒益我等故今說斯要。

復次薄伽梵金剛手說大威力密言相。大威力根本密言曰。

唵(一)吽吽吽(二)頗吒(半音下同)頗吒頗吒(三)鄔仡囉(二合)戍攞播寧(四)[合*牛][合*牛][合*牛](五)頗吒頗吒頗吒(六)擾羝寧囉曩(二合一)娜(七)[合*牛][合*牛][合*牛](八)頗吒頗吒頗吒(九)沙嚩(二合引)訶(十)

心密言曰。

唵(一)[合*牛](二)頗吒(吒字半音與頗字合呼諸准此)頗吒頗吒(吒半音呼三)鄔仡囉(二合)戍攞播寧(四)[合*牛][合*牛][合*牛](五)頗吒頗吒頗吒(吒半音呼六)唵(七)優羝寧囉曩(二合)娜(八)[合*牛][合*牛][合*牛](九)頗吒(吒半音呼下同)頗吒頗吒(十)唵唵唵(十一)摩訶麼攞(十二)娑嚩(二合引)訶(引十三)

此密言凡五唵七[合*牛]九頗吒梵文十七字娑嚩訶不入數。

復陳教法能作一切事。以三金作蓮華。往山頂加持三十萬遍當得悉地。手持其悉地蓮華。身成大威力。若作輪或杵或三股叉或加那。准前加持七十萬遍。能遊四天下。加持一百萬遍遊三十三天。二百萬遍成持明輪王。夜摩兜率及與諸天皆大順伏。能作一切事法有大威力。

復次畫像。市緤勿經截割者。不用皮膠。於中畫像佛。處師子座手說法相。其右金剛手左持杵。右問法相通身青色。佛左威力一手執拂。其次施願。於下畫行者。右執香爐左持華籠。瞻仰大威力。於此像前每日誦二十一遍。經六箇月遂成先行。悉地所願皆遂。

復次薄伽梵金剛手無比勇健前密言相。所謂頭頂甲冑頂髻坐等。奉請密言曰。

歸命三寶及金剛手。

唵(一)縛日囉(二合)俱路(二合)馱(二)摩訶戰拏(三)訶曩娜訶跛者(四)尾馱望(二合)娑也(五)曀係曳(二合)呬(六若除曀係曳呬安孽車孽車成奉送密言)薄伽嚩(引七)訶曩訶曩(八)娜訶娜訶(九)跛者跛者(十)尾馱望(二合)娑也(十一)苨嚩乃殿(覩見反)娜囉(二合十二)布爾多(十三)薩嚩(引)多麼(二合)耳多(十四)薩嚩(引)多麼(二合)惹(十五)蘇(上)嚕蘇(上)嚕(十六)矩嚕矩嚕(十七)母嚕母嚕(十八)屈嚩屈嚩(十九)摩訶屈嚩摩訶屈嚩(二十)矩曩知矩曩知(二十一)曩知曩知(二十二)賜儞賜儞(二十三)吉儞吉儞(二十四)佉佉(二十五)佉(去)奚佉(去)奚(二十六)區(上)囉區(上)囉(二十七)覩吒覩吒(二十八)訶曩訶曩(二十九)步多跛帝(三十)阿蘇(上)囉補囉(三十一)尾馱望(二合)娑曩迦囉(三十二)烏樞瑟麼(二合)俱路(二合)馱(三十三)摩訶麼攞(三十四)馱麼馱麼(三十五)迦羅迦羅(三十六)矩嚕矩嚕(三十七)[合*牛]頗吒(三十八)蘇(上)嚕蘇嚕(三十九)[合*牛]頗吒(四十)訶曩訶曩(四十一)[合*牛]頗吒(四十二)娜訶娜訶(四十三)[合*牛]頗吒(四十四)跛者跛者(四十五)[合*牛]頗吒(四十六)纈哩(二合四十七)[合*牛][合*牛][合*牛](四十八)頗吒(四十九)娑嚩(二合引)訶(引五十)

心密言曰。

歸命畢。

唵(一)嚩日囉(二合)俱路(二合)馱(二)摩訶麼攞(三)訶曩娜訶跛者(四)尾馱望(二合)娑也(五)烏樞瑟麼(二合)俱路(二合)馱(六)吽(七)頗吒(八)

甲冑密言曰。

唵(一)薩望伽髯(二)摩訶帝髯(三)嚩日囉(二合)舍寧(四)嚩日囉(二合)播舍(五)麼那鉢尾蛇(六)薩嚩弩瑟鹻(二合七)娑擔(二合)娑擔(二合八)婆也婆也(九)[合*牛](十)頗吒(十一)

器仗密言曰。

唵(一)蘇(上)嚕蘇(上)嚕(二)烏樞瑟麼(二合)俱路(二合)馱(三)訶曩訶曩(四)吽(五)頗吒(六)

頂髻密言曰。

唵(一)始哩始囉(二)摩里寧(三)始儞(四)始儞始儞(五)始儞(六)[合*牛](七)頗吒(八)

頂密言曰。

唵(一)入嚩(二合)攞(二)入嚩(二合)攞(三)薩嚩努瑟鹻(二合四)婆擔(合)波也(五)娑擔(二合)婆也(六)努囉柘羅(七)努瑟鹻(二合八)寧嚩囉也(九)囉訖叉(二合)囉訖叉(二合十)滿(引十一)馺嚩(二合)訶(十二)

坐密言曰。

歸命畢。

唵(一)娜難(上)多尾惹也(二)摩訶戰拏(三)[合*牛](四)頗吒(五)

心中心根本明曰。

唵(一)嚩日囉(二合)俱[口*路](二合)馱(二)摩訶摩攞(三)訶曩娜訶跛者(四)尾馱望(二合)娑也(二合五)尾馱望(二合)娑也(二合六)惹智攞濫耄娜囉(七)烏樞瑟麼(二合)俱路(二合)馱(八)[合*牛](九)頗吒(十)唵(十一)地哩迦(迦字半音以上三字合呼之十二)

復次薄伽梵無量廣大力難踰越契相。薄伽梵根本印。先以手背相著乃交指。小指及大指自相合如針。大開掌。根本印二大指雙招之。奉送印改請印大指向外彈。剪刀印先並二手。屈小指。以大指押甲上如環。乃二環乃相拘握之。頭中指並舒。右中指押左頭指側。如剪刀股形。徐動其股右轉三遍。并誦密言成結界。若左轉三匝成解界。用大心真言。

制止印右手作拳直竪大指。若有忿怒者。誦密言以印降之彼被制止。用大心真言。

棒印二手各以大指押中名小甲成環。二環極力相握。舒頭指如針用大心真言。

頭印次前棒印。舒二頭指屈中節。乃以頭相拄。

頂印如前頭印。舒開二頭指用大心真言。

甲印准前頂印。各屈頭指用印五處即同被甲。

牆院印次前甲印舒二頭指。即同以牆院遶。鉤印次前牆院印各屈二頭指如鉤。徐招之。此印能呼召二足四類用大心真言。

驚怖印如鉤印乃舒左中指。一切鬼魅悉皆驚恐用大心真言。

頂髻印次前驚怖印二頭指相交入掌。二中指微屈第一節頭相拄。此印持誦時用之。能除難調伏者用心中心真言。

普焰印外交指。以小指相合如針。微屈大指各捻頭指甲側。微舉餘指如焰形。

杵印雙手內相交為拳。舒左中指。右頭指如針用大心真言。

打車棒印右手掘大指為拳。徐步右轉以左足頓地。向左亞身忿怒顧視。一切卒忤退散。阿修羅關鍵開闢用大心真言。

重杵印外交指合掌。頭名指各為股。散舒大小指如五股重杵形。置頂即同灌頂。亦令貴敬亦能攝召。亦可舉印於頂以水灌之。能滿一切欲用大心真言。

羂索印右手左拳。以大指與頭指相捻如環。以左手握右腕。

鉞斧印舒二手五指。覆左掌仰右掌。以右小指拘左小指。其無名中指亦然。乃轉腕向合拳。左大指入右虎口中。以右大指押左大指側。正立以右足頓地。向右亞身。辟一切卒忤開阿脩羅關鍵。

復次畫像法。用應肘量緤。畫大威力明王。通身黑色焰起忿怒形。左目碧色。髮黃色上竪。咬下脣狗牙上出。衣虎皮褌蛇為瓔珞。四臂。左上手持杵。下羂索。右上手並屈竪頭指擬勢。下手施願。眉間顰蹙其目可怖。置象黑月八日或十四日。以赤華飲食供養。置雄黃等藥加持。取三種驗功力同前。

若於山頂布像誦十萬遍。後有業輪稱吽字止矣。關鎖開解。摧山竭海。

若於吉祥門首布像。芥子和己血。進火中一千八遍脩羅女出。執行者入其宮。

若以牛五淨洗麼沙。月蝕勿看月。口含持明。復止。麼沙生牙。後以擲人相敬。不生牙擲人尾娜末沙曩。

若黑狗舌搗安悉香和丸。以三金緤裹之。勃羅得迦木(天漆此漆通)合子盛之。黑月八日或十四日。持金剛像前加持一千八遍。藥有佉吒聲。後口含藏形壽千歲。

若油麻素悉多哩形。從左足割進火中令盡貴敬。

若鹽為彼形。從右脚割進火中貴敬。

若加持華或果或香贈人貴敬。

若加持眼藥一千八遍塗目見者貴敬。

若進遏伽華於火中一千八遍。日三時滿七日能召夜叉女。

復次素皤明王密言門及諸法要密言曰。

曩慕囉　怛曩(二合)怛囉(二合)夜也(一)曩慕室戰(二合)拏嚩日囉(二合)播拏曳(二)摩訶藥乞叉(二合)細曩(引)跛多(上)曳(三)唵(四)素(蘇嚕反下同)婆(上五)儞素婆(上六)仡哩(二合)恨拏(二合七)[合*牛](八)仡哩(二合)恨拏(二合引)播也(九)[合*牛](十)阿曩也(十一)縠(十二)薄誐鑁(十三)尾儞也(二合)邏惹(十四)[合*牛](十五)頗吒(十六)娑嚩(二合引)訶(十七)

若人於此密言求成驗者。依求大威力明悉地法。用功當獲成驗。

若人為鬼神所忤。行者到彼當即自差。

若加持灰黃芥子或清水二十一遍可以護身。若取十一塊土各加持二十一遍。擲十方餘一成護身。路行作此法者盜賊不劫。

若加持緤線作結。滿二十一帶之護身。小男女為鬼魅所中作此法差。

若七色種子名香和水。盛瓶中加持一百八遍。浴之增福眾人樂見。

若療鬼魅立方壇。以香水灑之。燒安悉香坐病人加持之。又加持水七遍灑彼面。彼大叫彼撲如不語。又灑之語矣。如誑即蟻墳土塑病者形。加持七遍以杵擊形首。實說。若言不捨此人。即小五金之類和作刀子。從形脚段段割令盡。空中血下鬼死病差。或進鹽於火中一百八遍。稱病者名鬼死病差。或苦練木截進火中一百八遍鬼死病愈。或芥子油和芥子。進火中一百八遍鬼族滅。

若七色種子和。進火中每日三時時二十五遍加那貴敬。

若加持迦羅尾莖七遍。擊伏藏七下寶自涌出。

若人門上骨或泥作杵。以辟惡及業輪者。准前莖擊之杵成微塵。

若一切怖畏逼身。誦一千八遍止矣。

若遏伽華和酥密酪。進火中每日三時時一百八遍王及大臣貴敬。

若進苦練葉於火中一百八遍。尾娜末沙曩。

若油麻稻穀華酥蜜酪和。進火中一百八遍貴敬。

若除油麻餘依前。一切迦那見者貴敬。

若大敵來伐此國者。阿嚕奚得迦杖。截內酥蜜酪中。進火中一千八遍兵敵退散。若一一依前。稱己名夜半起論訟得理。

若進麼蹉於火中一百八遍。尾娜末沙曩。

若進鼠狼薰胡毛於火中。一百八遍離合。

若進猴毛於稻穀[禾*會]火中。一百八遍家鬪。

若鵶毛野猪或鹿毛。和進火中一百八遍美女失容。

若三日不食。步多木合子盛白芥子。寒林中掌而加持芥子。涌出土落地者。不涌出別貯之。後以涌者擲打人縛撲。以不涌者擊之如故。

若進阿囉嚕。迦華或灰於火中。一百八遍摩囉寧。若童子合緤線。一加持一結一百八結。縛彼呪師悉地。

若依前線作十一結。又一加持稱彼名。一截滿十一段彼七生不成悉地。

若一日不食。旋覆華餉迦華白胡椒和末之。制帝前加持二十一遍。和蜜服之得大聰明利智。

若先亡日不食。於制帝供養。乃淨室中獨坐誦一百遍。先亡來現如生。

若三日不食。於制帝布金剛手像。誦一百八遍。夜靜草上首東而睡。金剛手見種種身滿願眾人貴敬。

若加持菖蒲根二十一遍。口含論訟得理。若迦羅尾羅末敷華。和酥蜜酪。進火中每日三時時一百八遍。經七日得好婚。

若安悉香和酥蜜酪。進火中一百八遍。當家飲食穀麥無竭。

若大河中立水至腰。進華於火中象其華色得衣一事。

若欲知三世未然。心念而睡。本尊夢中為說。

若孕過月加持水一百八遍令服產矣。

若蟻墳土塑杵。摩訶麼娑二十一臠。臠一加持燒熏杵。烏蹉娜曩。以炒稻穀華酥蜜酪。和進火中一百八遍復。

若進寒林灰於火中。稱毘那夜迦名一百八遍。夜迦死。

若截審銘枝。進火中一百八遍增福得財。

若截勃羅得迦枝。進火中一百八遍大富。

若患熱。進紅蓮華鬚於火中一百八遍差。

若龍作病以龍華鬚進火中一百八遍差。

若有呪師被奪却悉地者。畫彼尊於金剛手像前室中。以香華供養一日夜得本驗。

若加持華一百八遍。依前供養同上。若遭霜雹雨雪。心念此密言止矣。

若加持素嚕(二合)但(引)戰曩末一百八遍塗目中隱。

若月蝕加持酥或劍或雄黃復止。又加持一百八遍貯之憶食即至。

若酥蜜酪油麻油相和。內惹底華。進火中每日三時時一百八遍。滿七日人天夜叉或阿脩羅女呼名即至。

若三金杵於山頂加持三十萬遍。持之大威力。若六十萬遍遊四天下。一百萬遍遊於諸天。二百萬遍為持明輪王。六百萬遍進本尊宮。

若誦此密言。作諸家事法皆驗。

復次以應肘量緤。畫佛像。處師子座手作說法相。以觀自在及金剛手為侍者。金剛手通身青色。右持杵左作問法相。對此像前每日三時時誦二十一遍。滿六箇月得成就。

復次烏芻瑟麼明王教法。不拘淨穢恒示忿怒相。誦滿三十萬遍得驗。

若進炒稻穀華於火中。一千八遍王及大臣貴敬。

若進芥子於羅惹火中(唐云皂莢)一千八遍彼人貴敬。

若將帥足下土。左手持進火中一千八遍。大將大師并軍人貴敬。

若鹽塑彼形。左手持刀割進火中一千八遍人天貴敬。

若粳米末撚彼形。割一百八段進火中一切迦那貴敬。

若胡椒蓽茇末進。寒林火或旃陀羅家火中一千八遍囉拏貴敬。

若進婦人萎華鬘火中。一千八遍一切迦那貴敬。

若加持牛黃或雄黃一千八遍。塗身惡人貴敬入陣辟兵。

若制帝前置素嚕但戰曩。或牛黃於阿說他葉上。加持一千八遍塗目中。見者貴敬所至勝利。

若大麥龍華鬚。和進火中一千八遍丈夫貴敬。

復次不拘淨穢誦三十萬。烏油麻和酥。進火中一千八遍得驗。

若鹽塑彼形。從右足割進火中。令盡丈夫貴敬。

若芥子和其油。進火中一千八遍國王大臣貴敬。

若加持華果或香七遍贈人貴敬。

若加持眼藥塗之見者貴敬。

若進苦練葉於火中一千八遍烏柘吒曩。

若進油麻於火中一千八遍尾娜末沙曩。若寒林灰伴水。進火中一千八遍烏蹉娜曩。

若截俱吒迦和油。進火中一千八遍烏蹉娜曩。

若水濕衣披之而日中立。持密言衣乾步沙曩。

若自在天王廟中以手覆石陵加持明摩囉寧。

若於聖金剛手菩薩前持密言。仍彈指勿絕摩囉寧。

若怨敵相向。先誦密言乃稱吽或頗吒。彼失心或碎首。

若芥子毒藥及血。進火中一千八遍烏柘吒曩。或尾娜末沙曩。或烏嗟曩。或小曩或摩囉寧。

若安悉香末和黑狗舌為丸。三金鍱裹。勃羅得迦木染木是合子盛之。黑月八日或十四日。金剛像前加持一千八遍。藥有佉吒佉吒聲。口含藏形壽千歲。

若於山頂誦十萬遍。復有一切枷鎖及業輪但稱[合*牛]或頗吒皆開止之。亦摧山裂地竭海。

若吉祥門首己身血芥子和。進火中一千八遍阿修羅女出。執行者手同入其宮。

若加持素嚕但戰曩一千八遍置瓦椀中。以一瓦椀蓋之。進酥於椀上月復止。塗目藏形壽千歲。

若誦一萬遍彼如僮僕。欲令摩囉寧亦隨意。

復次密言曰。

曩慕囉怛曩(二合)怛囉(二合)夜也(一)唵(二)嚩日囉(二合)俱路(二合)馱(三)摩訶麼攞(四)訶曩娜訶跛者(五)尾馱望(二合)娑也(六)烏芻瑟麼(二合)俱路(二合)馱(七)[合*牛](八)頗吒(吒半音呼之九)娑嚩(二合)訶(十)

復次畫像法。用應肘量緤。畫大威力明王。通身黑色露出狗牙。髮黃上衝。忿怒舉身焰起。左持杵右擲拏。黑月八日或十四日布像。以赤華赤食飲供養。加持雄黃新緤披神線(天竺淨行以緤線循環合為繩麁如三指名神線絡膊之)或木屧杵輪鉞斧劍等類。若焰起成就持明仙。煙生藏形。變熱當善行。

復次大威力明王守護密言曰。

曩慕囉怛曩(二合)怛囉(二合)夜也(一)曩慕室戰(二合)拏嚩日囉(二合)播拏裔(二)摩訶藥乞叉(二合)細曩(引)跛多(上)裔(三)怛儞也(二合)他(引四)唵(五)嚩日囉(二合)俱[口*路](二合)馱(六)摩訶麼攞(七)訶曩娜訶跛者麼他(八)尾吉羅拏尾馱望(二合)娑也(九)烏芻瑟麼(二合)俱路(二合)馱(十)[合*牛](十一)[合*牛](十二)[合*牛](十三)頗吒(十四)頗吒(十五)頗吒(十六)馺嚩(二合引)訶(十七)

若以淨器盛牛乳。加持一華一擲於中滿二十一遍成驗。

復次觀門法。以指拄額。想。

oṃ　字在中作赤色。次拄心。

唵　

hūṃ　字在中作青色。後拄足。

吽　

pha　ṭ　字在中作潔白色。想己身同本尊。發　吒　誦守護密言二十一遍。隨意至處為界。成護持魔眾不近。欲眠為之夢想清淨。此三字觀門亦通諸金剛部念誦時用。

大威力烏樞瑟摩明王經卷下